[
    {
        "Card": "12-2",
        "question": " Першыя з савецкіх партызан атрымалі званне Героя Савецкага Саюза:",
        "answer": "Ц. Бумажкоў, Ф. Паўлоўскі",
        "a_type": "0"
    },
    {
        "Card": "12-2",
        "question": "Цэнтральны штаб партызанскага руху (ЦШПР) пад кіраўніцтвам П.Панамарэнкі быў створаны:",
        "answer": "30.05.1942",
        "a_type": "1"
    },
    {
        "Card": "12-2",
        "question": "Беларускі штаб партызанскага руху (БШПР) пад кіраўніцтвам П.Калініна быў створаны:",
        "answer": "09.09.1942",
        "a_type": "1"
    },
    {
        "Card": "12-2",
        "question": "Што аб'ядноўвае імёны:І. Кабушкін, І.Казінец, М.Кедышка, Я.Клумаў?",
        "answer": "кіраўнікі і актыўныя дзеячы Мінскага падполля",
        "a_type": "1"
    },
    {
        "Card": "12-2",
        "question": "Першы партызанскі атрад на тэрыторыі Беларусі пад кіраўніцтвам Ц.Бумажкова і Ф.Паўлоўскага ў час Вялікай Айчыннай вайны быў ўтвораны ў:",
        "answer": "Кастрычніцкім раёне",
        "a_type": "1"
    },
    {
        "Card": "12-2",
        "question": "Ці згодны вы, што партызанская зона - гэта вызваленая ад акупантаў і кантралюемая партызанамі тэрыторыя, на якой адноўлены органы ўлады і наладжана жыццё мясцовага насельніцтва",
        "answer": "Верно",
        "a_type": "0"
    },
    {
        "Card": "12-2",
        "question": "Да партызанскага руху на тэрыторыі Беларусі да пачатку 1942 г. характэрна:",
        "answer": "арганізацыйная неаформленасць, выпрацоўка форм і метадаў барацьбы, недахоп узбраення",
        "a_type": "0"
    },
    {
        "Card": "12-2",
        "question": "Ці згодны вы, што партызанскі рух разгортваўся пераважна ў прымежавых з Польшчай тэрыторыях Заходняй Беларусі?",
        "answer": "Неверно",
        "a_type": "0"
    },
    {
        "Card": "12-2",
        "question": "Суражскія вароты - гэта",
        "answer": "40-кіламетровы праход у лініі фронта паміж Веліжам і Усвятамі ў Віцебскай вобласці",
        "a_type": "1"
    },
    {
        "Card": "12-2",
        "question": "Суражскія вароты існавалі",
        "answer": "люты-верасень 1942",
        "a_type": "1"
    },
    {
        "Card": "12-2",
        "question": "Забойства Генеральнага камісара Беларусі В.Кубэ 22 верасня 1943 г. ажыццявіл:",
        "answer": "А.Мазанік, М.Осіпава, Н.Траян",
        "a_type": "0"
    },
    {
        "Card": "12-2",
        "question": "У якім годзе за мужнасць і гераізм у барацьбе з нямецка фашысцкімі захопнікамі Мінску было прысвоена званне \"Горад-герой\"? Адказ запішыце лічбамі ў фармаце гггг.",
        "answer": "1974",
        "a_type": "1"
    },
    {
        "Card": "12-2",
        "question": "Якая газета была друкаваным органам Минскага падпольнага гаркома КПБ падчас акупацыі?",
        "answer": "\"Звязда\"",
        "a_type": "1"
    },
    {
        "Card": "12-2",
        "question": "Армія Краёва ў перыяд з жніўня 1941 па вясну 1943 на тэрыторыі акупаванай Беларусі",
        "answer": "змагалася супраць нямецка-фашысцкіх захопнікаў, супрацоўнічала з беларускімі партызанамі ў барацьбе супраць акупантаў",
        "a_type": "0"
    },
    {
        "Card": "12-2",
        "question": "Да сярэдзіны 1942 г. партызанскі рух на Беларусі прыняў такія маштабы, што ўзнікла неабходнасць",
        "answer": "стварыць каардынацыйны і кіруючы цэнтр",
        "a_type": "1"
    },
    {
        "Card": "12-2",
        "question": "Ці згодны вы, што \"рэйкавая вайна\" - гэта ўмоўная назва спланаванай стратэгічнай аперацыі партызан па разбурэнні чыгуначных камунікацый?",
        "answer": "Верно",
        "a_type": "0"
    },
    {
        "Card": "12-2",
        "question": "Які этап \"рэйкавай вайны\" атрымаў назву \"Канцэрт\"? Адказ запішыце лічбай.",
        "answer": "2",
        "a_type": "1"
    },
    {
        "Card": "12-2",
        "question": "Вызначце храналагічныя межы І этапа \"рэйкавай вайны\" на Беларусі",
        "answer": "пачатак жніўня - сярэдзіна верасня 1943 г.",
        "a_type": "1"
    },
    {
        "Card": "12-2",
        "question": "Ці згодны вы, што ІІІ этап \"рэйкавай вайны\" супаў па часе з наступальнай апервцыяй пад Масквой?",
        "answer": "Неверно",
        "a_type": "0"
    },
    {
        "Card": "12-2",
        "question": "Запішыце ПРОЗВІШЧА падпольшчыцы, якая была актыўным дзеячом рэвалюцыйна-вызваленчага руху ў часы польскай акупацыі Заходняй Беларусі. На пачатку вайны стварыла адну з груп Віцебскага падполля. У лістападзе 1942 г. была арыштавана і пасля катаванняў забіта. Ёй пасмяротна прысвоена званне Героя Савецкага Саюза. Яе прозвішчам названы вуліцы ў шматлікіх гарадах Беларусі.",
        "answer": "Харужая",
        "a_type": "1"
    }
]